%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 09-06-3 auf Seite 415.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\setcounter{equation}{22}
\renewcommand\theequation{9.\arabic{equation}}
\AtBeginDocument{\setlength\parindent{0pt}}
\StartShownPreambleCommands

\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
\begin{equation}
x = \left\{
  \begin{array}{ l p{.75\textwidth} }
    0 & if A=\ldots\tabularnewline
    1 & if B=\ldots\tabularnewline
    x & \parbox[t]{0.75\columnwidth}{Dieser Text kann so lang sein, wie man will, er
   wird jetzt wegen der verwendeten \texttt{\textbackslash parbox} auch umbrochen.
   Das freut einen denn doch :-) Schließlich sieht das nicht sonderlich
   schön aus, wenn der Text so über den Rand geht.}
  \end{array}
  \right.
\end{equation}
\end{document}
